中國優建監控網 美國科技遭控是幫兇

中國優建監控網 美國科技遭控是幫兇

中國利用國內規模高達數以十億計美元的監控行業鎮壓新疆地區穆斯林，英特爾、慧與公司和希捷技術公司等美國科技企業都曾培育和支持了這個行業，並從中獲利。如今美國多家科技大公司被指是完善中國監控網絡的幫兇。

據華爾街日報今天報道稱，美國科技公司為中國龐大的監控網絡提供支持。

該報道並說，中國最先進監控系統的關鍵部分有一個共同點，那就是它們都來自美國。

美國科技界一些最大型公司為中國數以十億計美元的監控行業提供了組件、資金和技術訣竅。中國的威權政府利用這些工具來追蹤少數民族、政治異見者和其他被認為對政府權力構成威脅的人士，包括在新疆地區實施這些措施。中國政府正在新疆地區打造一個全方位的數字監控系統，為該地區扣押穆斯林的營地網絡提供資訊。

華爾街日報說，包括希捷技術公司(Seagate Technology PLC, STX)、西部數據股份有限公司(Western Digital Corporation, WDC)、英特爾公司(Intel Co., INTC)和慧與公司(Hewlett Packard Enterprise, HPE)在內的多家美國公司都培育和支持了中國的監控行業，並從中獲利。自該行業起步以來，已有多家美國公司參與其中。

據美國之音的報道說，美國公司為中國監控科技提供協助並從中獲利。

近期調查發現，美國著名科技公司為中國規模龐大的社會監控系統提供了協助，並從中獲利，美國大學的科研交流也讓中國的監控技術發展獲益良多。《華爾街日報》和美國外交政策（Foreign Policy）雜誌的調查發現，希捷科技（Seagate Technology）、英特爾和惠普（Hewlett Packard）等美國公司都為參與監控科技研發的中國公司提供了協助與合作。中國安全保護產業協會去年11月表彰的37家對中國監控產業做出貢獻的中國企業中，有17家公開披露與美國科技公司存在金融、科技或供應鏈的合作關係。

該報道稱，中國視頻監控系統一個主要研發成員是中國的海康威視，後者已被美國政府列入管制清單。調查發現，海康威視長期使用美國希捷科技（Seagate）和威騰科技（Western Digital）提供的硬盤驅動器。希捷科技2005年與海康威視合作開發據說是世界上首台專用於監控系統的硬盤驅動器，並派工程小組前往中國，幫助解決視頻處理容量不足的問題。希捷2018年10月份還參加了北京一個公安展覽會，展出用於監控的硬盤驅動產品。

這兩家美國公司同時向中國人臉識別科技產業佳都科技（PCI-Suntek Technology）提供產品，並向參與打造新疆塔城“安全城市”項目的成都西物科技集團提供驅動器。

報道指海康威視還間接購買並使用美國矽谷的賽靈思（Xilinx Inc）公司生產的可編程芯片，並從矽谷輝達公司（Nvidia Corp）購買可用於人工智能攝像機和服務器的芯片。

海康威視與美國加州研製用於深度學習的高性能計算的Amax公司開展科研合作，美國超微半導體（AMD）也在中國設有合資企業，提供x86處理機技術。

據該報道說，杭州華三通信技術有限公司（New H3C Technologies）是為中國執法機構提供監控網絡控制系統和雲計算的公司，最終用戶就包括新疆的阿克蘇市，現在49% 的股份由美國惠普公司（Hewlett Packard）所有，後者2015年向有政府背景的清華控股出售了其餘的股份。惠普發言人說，杭州華三通信確實向新疆政府部門出售了通用設備，目前正在調查。

據該報道指出，商湯科技（SenseTime Group）是一家提供圖像處理和人臉識別技術的公司，產品廣泛用於中國的安全監控系統，同樣被美國政府列入出口管制清單。調查發現，商湯科技這家成立只有五年的公司最初受益於美國芯片企業高通（Qualcomm）的投資，高通迄今依然擁有商湯科技的股份。

美國芯片巨頭英特爾也參與了中國監控系統的科技發展，就是向中國的東方網力（NetPosa Technologies）公司提供研製資金、芯片和技術解決方案，而東方網力的服務對象是中國大約60個城市的警察局和北京的公安部，而且向新疆當地警方提供了雲端視頻管理系統和監控車輛。英特爾目前依然向東方網力提供先進芯片，東方網力利用這些芯片驅動人工智能的監控系統平台，供警方使用。

據該報道說，調查同時發現，美國大學的科研項目也讓中國的監控科技發展受益良多。麻省理工學院（MIT）2018年2月宣布與中國的商湯科技（SenseTime Group）開展科研合作，近期還與中國的聲音識別領軍產業科大訊飛（iFlytek）建立了多年科研合作關係，而這兩家公司都涉及中國的安全監控系統的發展，包括新疆地區的監控在內。

報道稱，耶魯大學的基因研究員基德（Kenneth Kidd）與來自隸屬中國公安部的司法鑒定科學研究院的一位科研同人分享過研究用的DNA樣品。他當時並沒有意識到，這些樣品後來被用於改善新疆地區的基因檢測科技；美國賽默飛世爾（Thermo Fisher）科技公司過去也向新疆的政府機構直接出售了DNA測序器，用於基因圖譜的繪製等。

推

所以美國咪要制裁中國囉
錢要賺到盡先

錢已袋

係時候制裁

新疆人好慘

賣國

笑话中国同popo高官先

不嬲都話中國呢個科學怪人係美國製造

左膠真係攪到世界滅亡

你個話字係點打的？

繁體轉簡體咪得囉